---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:39
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 1.To be by your side (5)

伏婴师挂了电话，心里倒很是奇怪。

<br/>

照理说赭杉军去趟魔国也没什么大不了的，但是似乎弃天帝很关心的样子。问了他许多关于往返航班是否确定、有没有人同行、最终目的是否是魔都、到达后去了哪些地方之类的问题。

<br/>

他想说他是姓伏不是姓福，又不是福尔摩斯，怎么可能知道那么多？

<br/>

能查到赭杉军连夜赶往魔都，还查到了他去程的航班号，他已经快佩服死自己了好吗？

<br/>

还让他查，怎么查呀？

<br/>

心里面抱怨了一通。伏婴师还是打了个电话给在魔国电信公司的老关系，把赭杉军的手机号码报给了对方。

<br/>

没多久对方就发回了报告，显示赭杉军最后一次通话记录，的确是在魔都的Museum Dist.。

<br/>

伏婴师托着腮帮子，一脸麻木。

<br/>

看不出来这红头发的家伙还挺有情趣的嘛！魔元节前夜去Museum Dist.，难不成去约会？

<br/>

======================================================================

独自站在寒风瑟瑟的广场上，徘徊着遗失了自己的发财梦。

<br/>

朱武这会儿可后悔了。

<br/>

因为赭杉军要去找苍，他只好将手里的一张票给了他。于是手上的这张落了单，贱卖也没有人要。

<br/>

至于么？看展览就非要两个人一起的么？魔国人什么时候开始都变得那么矫情了？

<br/>

更让朱武后悔的是，他居然没有收赭杉军的票钱！

<br/>

眼看着时间快要到十一点了，手中的票还是卖不出去。

<br/>

“不卖也不能浪费吧？唉……真是倒霉！”

朱武咕哝着，干脆自己也进了博物馆——不看白不看啊！谁说不能一个人看展览的？

<br/>

朱武甫一抬脚上了台阶就遇到了盘查。

<br/>

“你干什么的？”

穿着黑色制服戴帽子的保安在门口问道。

朱武白了他一眼：“看展览的啊！”

对方首先就对他很不满，其次是对他这种和广场上黄牛们非常类似的气质起疑，对着他手里的票反反复复看了不算，还要求他开包检查。

<br/>

朱武心里想这真是奇了怪了，为什么忽然检查得那么严？都快结束了不是么？又转念一想，不对啊，这里什么时候这里多了那么多保安，这么多车子？明明刚才自己兜售票子的时候还没有的。

<br/>

朱武顿时就明白了，一定是他家老头子搞出来的事情。

<br/>

对方开包检查也没查出个毛线来，所以只好让他进了场。他刚进去，没看了两幅画，就看到弃天帝挽着苍走了过来。

<br/>

朱武看到他爹的第一反应是找个地方躲一躲，这一躲没站好就误触了旁边那幅画作的警示器。

<br/>

“嘀嘀嘀嘀嘀嘀嘀嘀……”

尖锐急促的警报声响了起来，展馆里的人聚了过来，围着朱武议论起来。

<br/>

本来保安就很留意他，一见他有动静，立刻就冲了上来。朱武还没闹清楚怎么回事，就被人架住了。

<br/>

“喂喂！放开我！我不小心的！”

他大声嚷嚷着。

<br/>

被这里的骚动所吸引，弃天帝也走了过来。保安的小头目走过去，对弃天帝鞠了个躬，说道：“这个人鬼鬼祟祟，刚刚混入展馆，不知道是否是弃先生交代的人。”

<br/>

一旁的苍听了，垂下眼睛，以免被弃天帝发现异样。

<br/>

弃天帝的注意力现在全在朱武身上。

<br/>

根据他的经验，只要有朱武在，事情就一定会变得很复杂很纠结很不称他心意。

<br/>

“你怎么会在这里？”

弃天帝质问道。

<br/>

朱武缩了缩脖子，眼睛一转，说道：“怕你们太晚，来看看有什么要我帮忙的。多个人，好办事儿！”

<br/>

弃天帝看着他嘻皮笑脸的样子，恨不能像他小时候那样揍他一顿。怪就怪自己当初没把他管教好。

<br/>

“马上消失！”

“今天是魔元节前夜！”

“消失！”

“人家都是一家人团聚的！”

“……我再说最后一次！消失！”

<br/>

朱武讪讪地闭了嘴。保安们也懂事地松开了手。

朱武刚转身要走，忽然就听到弃天帝说了句：“慢着！”

<br/>

唉？难道他家老头子居然愿意让他加入三人行？

<br/>

朱武转过身，侧目看着弃天帝。

只见后者皱着眉头，一副恨铁不成钢的厌恶表情：“去车上等我，我们看好焰火一起回家。”

<br/>

一起……回家……？

<br/>

朱武吞了吞口水，心潮澎湃。

<br/>

弃天帝也不再管他，一转头却发现苍不见了，立即警觉了起来。

<br/>

他应该出不了这个地方，弃天帝并不着急，而是打了个电话给展馆的负责人，让他联系现场摄像监控室。

<br/>

他有的是办法。和他斗，对方还太嫩了点。

<br/>

被刚才的警报所扰，很多人都聚集在门口，反倒是展馆深处的人少了很多。

<br/>

赭杉军一心想着苍，也根本没有在意刚才的事情。他一直守候在《施洗者圣约翰》前，带着苍的解码器，在那里附近焦急地来回张望。

<br/>

可是，等了很久，也不见有人走过来。Da Vinci展区的人已经越来越少了。因为马上要到午夜，广场上要开始焰火表演，很多人都提前出去抢占最好的观赏位置。

<br/>

难道，是他误解了苍的意思？

<br/>

正在他怀疑的时候，忽然听到了久违的声音。

“赭杉……”

<br/>

赭杉军差点欢呼，可是转身一看，却没有人。只有墙上的约翰静静地对着他露出神秘的微笑。

<br/>

“苍？”

他生怕刚才是自己的幻听，试探着呼唤了一次。

<br/>

“你太冒险了……”

声音从装饰隔板的对面传来。

<br/>

隔板的反面，就是《岩间圣母》当代摹写草稿。赭杉军快步走过去，他只要拐过这纤维板做的装饰墙，就立即能见到墙后面的苍。

<br/>

“不要走过来！”

赭杉军脚步一顿。

“他能在监控摄像里看着我。”

赭杉军不用苍说得太明白，就理解了他的意思。可是……

“可是，我想见你……我想念你……”

赭杉军走到画作旁，把手放在画作旁边的空白墙面上，摊开掌心，想象着苍就在这墙的背后。

“……你快走，他发现你了，在找人抓你……你快走……”

苍的声音里，有些许颤抖。

“我们一起走。我去跟他说，我带你走！”

赭杉军激动地握起了拳头。

“……这样不行的……这里到处都是他的人。你是怎么找来的？是通过朱武吗？”

“是的。我觉得行，他不能在大庭广众下抓我们。”

“不……其实我也不知道他会干出什么事儿来。但是你信我，立刻就离开这里，今晚就飞回国去。”

赭杉军一听，急了。

“那你呢？”

那边沉默了一会儿，低低地说：“你等我电话，就今天晚上。”

<br/>

赭杉军还没来得及追问，就听到外面传来了隆隆的礼炮声。

<br/>

=====================================================================

<br/>

弃天帝隔着苍背后不远处的玻璃铭碑看了他一会儿，苍只是站在那里，背对着他，也没有见到谁走过来。

<br/>

他顿了顿，绕过铭碑走过去。

<br/>

苍仿佛是一瞬间感觉到了他的脚步，就在他站定的同时，转过了身。

<br/>

两个人立时四目相对。

<br/>

“你在这里干什么？”弃天帝盯着苍的眼睛问道。

“欣赏作品而已。”

苍也直视他的眼睛，并不回避。

弃天帝探究地看了一会儿，又把目光移到画作上。

耶稣和约翰。

他重新看向苍，窗外焰火的五色光芒在苍的脸颊上留下了一抹不常见的绯色。

“走吧……我们出去看焰火了。”

<br/>

苍跟上了他的脚步，然后不经意地瞥过拐角处的一缕影子。

<br/>

那个影子投在地上，就在他的脚边一步之遥，那么近的地方，就在那么近的地方。

<br/>

窗外的焰火表演渐入高潮。

数百年前留下的水晶铁艺落地玻璃里，反射出璀璨的光芒，数百年的岁月的刻面，碎光如沙，飘散在已经人去楼空的博物馆大堂里。

<br/>

弃天帝带着苍来到了预定好的包厢，猩红色坠着金色流苏的帷幕为他们少许隔开了点晚风。

<br/>

好像要下雪了。

<br/>

苍这么想着，望向远方焰火绚烂之外的天空。

<br/>

“你今天一直都在走神。”

弃天帝忽然握住了苍的手，然后另一只手扣着他的下巴，把他的脸扳过来对着自己。

<br/>

黑暗中，焰火的光芒映在弃天帝的眼眸里闪闪烁烁。苍的视野被弃天帝的脸完全占据，他咬了咬牙，沉默着不作回答。

<br/>

弃天帝微微敛了敛眉毛，伸手从旁边取来一个木盒，在苍面前打开。

<br/>

“我说过要给你买条领带，不过我现在觉得领巾更适合你。”

<br/>

这条从大洋彼岸通过朱武的努力飘洋过海而来的领巾，面料上乘，是弃天帝亲自挑选的款式。魔国已经断货了。

<br/>

弃天帝伸手解下苍带着的领结，把深紫色的领巾系在他的脖子上，仔仔细细地替苍打好结，将褶皱整理好，把领巾的尾端抚平在胸口。

<br/>

整个过程，弃天帝都挨得很近，苍偏着头，控制着呼吸，以免忍不住将他推开。终于感觉到他的手离开了胸口，苍才微微松了口气，却冷不防被托起了下巴。

<br/>

“苍……我还有礼物要给你……”

“唔！……”

<br/>

弃天帝的体重似乎渐长，苍已经无力将他推开，只能任凭他把自己压在椅背上，深深沉沉地吻着，霸道地深入，纠缠翻卷。

<br/>

“唔……嗯……”

<br/>

苍非常不习惯这样的方式，他被压着锁骨，身体都非常僵硬。为了争取顺畅的呼吸，他又不得不张嘴，却被弃天帝堵住唇舌。

<br/>

弃天帝仿佛完全沉浸在享受中。

<br/>

他像是走在沙漠中的旅人终于找到了清水，贪婪而疯狂，不顾一切地索取。一直要到自己心满意足才能让他停止。

<br/>

外面的焰火又进入了一个高潮。

<br/>

可隆隆之声却似被风吹走。苍的耳畔都是尖锐的令人晕眩的耳鸣声和暧昧的吞咽声。

<br/>

银丝从嘴边滑落，顺着他的下颌，流淌到苍细长的脖子，滴落在崭新的领巾上。

<br/>

不行了……

<br/>

苍挣扎着想推开弃天帝却毫无效果，他觉得自己快被闷死了。

<br/>

“唔……”

<br/>

缺氧的大脑已经让苍开始胡乱地踢打，可是弃天帝只是睫毛微微一抖，仍然不打算放开。他迷恋地吞吃着两个人的津液，仿佛那是让人上瘾的毒药。

<br/>

就在苍觉得自己要失去意识的时候，弃天帝终于放开了他。

<br/>

苍立即弯下身，大口大口地喘气。

<br/>

弃天帝也觉得自己有点失控，靠在桌边，看着苍嘴角泛着的银光，勉励让自己至少熬到钟声响起。

<br/>

“我还有礼物要给你……”

<br/>

弃天帝刚想说下去，苍却忽然喘着气站了起来。

“对不起，我要上下洗手间。”

说完就匆匆地走了出去。

<br/>

弃天帝一听，立即快步跟上，尾随他到了洗手间。苍回头看到他，觉得无法忍受，可是又毫无办法。他走到洗手台前，用冷水冲了冲脸，又漱了漱口。一抬头，却又看到弃天帝靠在一边，从镜子里出神地望着他的脖子。

<br/>

苍深吸一口气，转身进了后面的隔间。

<br/>

弃天帝本以为能看到他解手，没想到他进了隔间，不甘心地想去推门。

<br/>

门推开了一条缝，刚好能看到苍恼怒的左眼。

“弃天帝！”

苍觉得忍无可忍，压低声音发出警告。

<br/>

弃天帝耸了耸肩，却并不放手。

“这有什么？你早就被我看光了。”

说着用力开直了隔间的门，然后一步走进去，把苍压在里面的镜子上。

<br/>

“你干什么！？”

苍严厉地喝道。

<br/>

开什么玩笑，这里是博物馆的洗手间，等一下散场很多人要来的。

<br/>

弃天帝看着射灯下苍恼羞成怒的脸，忽然又找回了点理智。

<br/>

今天是怎么了？

<br/>

他依依不舍地放开了苍。

“我出去等你。”

<br/>

苍的目光一直追着他走出洗手间。

<br/>

弃天帝走到外面，他需要一点新鲜空气。外面的焰火表演已经快到最后了，他本想在心形的焰火下和苍来一个热吻，结果却被他自己一时脑热给错过了。

<br/>

多好的光景。

<br/>

他深呼吸了一下，闭上了眼睛。

<br/>

一想到苍会戴上他准备的礼物他就不由地高兴起来，整个人都轻飘飘的。

<br/>

只是有些小小的意外，他想他一定能很快就解决。正这么想着呢，忽然就听到有重物落地的声音，弃天帝神色一变，转身往洗手间跑去。

<br/>

==================================================================

<br/>

朱武被一个人丢在地下车库的跑车里。因为弃天帝说跟他一起回去的，所以他就打开了空调和收音机，勉为其难地耐心等待着那两个人。

<br/>

唉？为什么是两个人？

<br/>

朱武困倦地揉了揉自己的眼睛，不知为何总是很自然地会多算一个人。

<br/>

正当他要翻个身继续睡的时候，忽然有人敲了他的车窗。

<br/>

他睡眼惺忪地一看——

<br/>

“苍？”

<br/>

苍穿着衬衫西裤，膝盖、袖口上有点灰。

<br/>

朱武开了车门锁，结果苍一把拉开车门，把他提了出来。

<br/>

“唉唉！！！怎么回事啊？”

“想跟我去兜风么？”

<br/>

哈？

<br/>

苍说话的声音不高，却很干脆。还没等朱武反应过来，苍已经坐进车里，转动钥匙发动了车子。

<br/>

朱武也来不及多想，赶紧跑去开了副驾驶的车门，钻进了车里。就在朱武屁股落坐的刹那，苍单手抓着方向盘，转身看着后挡风的情况，踩着倒车油门倒出了车位。

<br/>

朱武本就没有坐稳，又没有系安全带，只觉得天旋地转，苍已经开车转过了第一层车库的出口。

<br/>

当朱武眼前出现一片夜色的时候，他不可置信地看着苍。

<br/>

“没人跟你说过你的过弯速度太快了吗？”

“你手机呢？”

“啊？”

“手机给我。”

朱武觉得有时候苍就像能把人催眠一样，让你不由自主地交出了手机，还不忘替他解开屏幕锁。

“你要用手机导航？”朱武问道。

苍迅速地把脑中的号码按出来，接通了电话。

<br/>

“赭杉！我已经快开到车库出口了！你在哪里？”

“苍？我刚刚就回酒店订机票了，我订了早上4点钟的机票，没有更早的了。”

苍一看车里的电子钟，已经显示11点58分。

“那我们……”

<br/>

苍正要说话，忽然前方转弯的出口处冲出了一辆黑色的商务车，直直地向他们的车冲过来。

<br/>

苍单手转方向盘，用嘴叼住手机，左手去拿车库的停车卡，脚下猛一踩油门，又踩死刹车。整个车身在惯性的作用下完成了90度的转弯，正好躲过来车。苍又一脚油门，直直地冲上了斜坡。

<br/>

前面就是车库的出口，前方的横档越来越近，扑面而来。

<br/>

坐在车里的朱武都快被吓哭了。只见苍及时减速，迅速打开车窗，左手伸出去正好扫到电子感应器。

<br/>

车头顺势就穿过了刚好台起的横杆，直冲大路。

<br/>

于此同时，广场上的人们一起高声地倒数着：“3！2！1！魔元节快乐！”

<br/>

整点的钟声和礼炮声混在一起，苍脚下的油门也踩得更狠更猛，红色的尾灯拖着长长的光束，飞驰而去，扬起一片轻雪。

<br/>

<br/>

只剩一人的包厢里，弃天帝的脸色与外面欢腾的气氛格格不入。

<br/>

外面的雪花吹进来，落在里面的人的头发上。

<br/>

“弃先生……”

“没截住？”

“没有……不过已经派了人去追了，他们跑不远。”

“没关系，有另一个就行了。直接把人扣下吧。”

手下人一听，吓了一跳，确认一般地又重复了一次：“直接扣人。”

“直——接——扣——人！”

<br/>

弃天帝的心里显然有一场更大的暴风雪。他再也坐不下去，站了起来，打道回府。

<br/>

“不惜一切代价把人给我找回来。”

<br/>

帷幕落下，将他恼怒的声音隔绝在外。

<br/>

这天晚上的凌晨，滚动新闻里播送了两条快讯：1、警方在魔都市中心的JW酒店里抓获一名跨国犯罪分子。2、市中心通往机场的高速公路因天气原因临时封闭。

<br/>

苍开着车一路飞驰到公路上，他开车虽然又快又猛，可是他很注意避让，以免事故。从后视镜里能看到弃天帝的人死死地咬在后面。Museum Dist.区的道路都不宽阔，他的车虽然马力很大，在平坦无阻的道路上能远远甩开他们，但是城市里狭窄的道路就很难单凭速度拉开差距。

<br/>

他脚下一踩，一手扶排档，一手握住方向盘，又提速上去，超到了左边的车道，然后继续紧追着前车，找到差不多一个车身的空档，又超到右边的车道。

<br/>

朱武每次都能看到前车后排座位上的毛绒玩具以各种奇怪的表情瞪着他，这么刺激的体验他可是前所未见。

<br/>

连超了六辆车，后面尾随的车子还是紧追不舍。这时苍的前方正好有一辆集装箱卡车，苍立即减速换挡，打方向灯变到外侧道路。

<br/>

朱武立即就叫了：“喂喂！这条是小转弯道，前面是图书馆的死路！”

<br/>

苍一听，面不改色，脚下油门继续发力，发动机的指针一路右行到红色数字。

<br/>

朱武看着仪表盘就开腔了：“你开车怎么这么……”

<br/>

话还没说完，他就看到前方已经是斑马线禁行区了，水泥分隔带已经进入视线了。

<br/>

而此时，他们的车头刚刚齐平卡车驾驶室的踏板。

<br/>

但是车子还在加速，苍把油门踩到了底，用足够领取三张超速罚单的速度紧紧贴在集装箱卡车的旁边。

<br/>

朱武真是被吓出了几分尿意，从来不喜欢系安全带的他，哆嗦着帮自己系好安全带，再一看，苍一脸专注地看着前面的道路，身上好好地系着安全带。再一看仪表盘，散热器已经亮起了红灯。

<br/>

真是够了……他不想死啊……

<br/>

朱武感觉到方向盘向左侧的偏移，他忧伤地抱头捂住了眼睛。

<br/>

“嘀嘀——”

<br/>

在一声无比刺耳的卡车喇叭声中，朱武只觉得自己坐的火箭升上了太空，然后那个声音飞速远去，他的火箭迅速坠落。

<br/>

他睁开眼睛的时候，后方的集装箱卡车还在惊怒地对着他们闪远光灯。可是苍根本不在乎被闪得什么都看不清的后视镜，眼睛只是专注地看着前方。

<br/>

苍把手机还给朱武，说道：“应该暂时甩开他们了……”

“我差点死掉了。”

朱武真是给吓哭了：“求你了，前面停下来我来开好么。我快被你吓死了。”

苍从后视镜里看了他一眼，微笑了一下。

“赭杉军刚才发信息来说机场汇合了，为了以免你父亲追踪，先暂时把手机关了吧。对了，你认识路吧？你指路我来开。”

“还你来开？你有驾照吗？”

“我至少没被他追上，也没撞上路人。”

苍淡淡一笑。

朱武一听，想起来他们初次见面的时候，的确是自己出逃被弃天帝追车追到，而且还碰巧撞伤了苍。

<br/>

啊，如果不是撞到了他，也许他们家老头子就不会与他有这段奇缘。

<br/>

朱武托腮思考着，完全忘记了苍还需要他指路。

<br/>

“朱武先生？前面怎么开？”

“哦哦……机场高速要往左边那根道上高速路。”

<br/>

朱武前不久才刚跑过这条路线，自然是熟门熟路，可是开到收费站，却忽然看见前方有关卡排查。

<br/>

苍直觉地觉得不对，不等朱武说话，右转弯上了辅路。

<br/>

“喂喂！不是这条路啊。”

“前面有人盘查。”

“不一定是查你吧？”

“安全起见，你认识地面的路么？”

“说到这个，快说两句好话，表扬一下我，我认识不走高速的土路！”

苍转头看了一眼一脸兴奋的朱武，露出了一个笑容。

“32个赞！”

“哈哈哈！来吧！一切都不能阻止我们去机场！前方左转……”

<br/>

由于没有走高速，苍到达机场的时候已经凌晨两点了。朱武困成了一个球，说什么也不肯下车，开着空调、雨刮器和收音机就赖在车里不肯出来。

<br/>

苍打开朱武的手机，看到赭杉军之后并没有发新信息过来，说明他们还是在机场贵宾室碰头。他匆忙上二楼的贵宾室，却空无一人。他匆忙打赭杉军的手机，却一直无人接听。

<br/>

他心中隐隐感觉不祥，颓然地坐在空着的座位上。

<br/>

这个时候，贵宾室里的银幕上播出的两条快讯引起了他的注意：1、警方在魔都市中心的JW酒店里抓获一名跨国犯罪分子。2、市中心通往机场的高速公路因天气原因临时封闭。

<br/>

苍原本因为剧烈运动而温暖的肢体，一下子感觉到寒意袭来。

<br/>

还没等他细想，手边朱武的手机忽然响了。他紧张地按下的通话键。

“喂？”

“苍。”

苍透过玻璃窗外看着漫天的雪，心的温度也渐渐冷却。

“你……”

“你做了一件十分愚蠢的事情。”

<br/>

苍不可能认错这个声音，他喉结一动，握紧手机，转过去背对着银幕。苍有意克制着自己，不让自己的声音听上去有任何可乘之机。

“你想干什么？”

“你是问对你，还是问对他？”

<br/>

电话的另一头，弃天帝的神色沉静而慵懒，可就是这样，才让人莫名地觉得他的可怕。

<br/>

“放了他。他只是来探望我。”

“只是来探望你？他已经对我说了，要带你走……不远千里飞来，就为了带你走。真感人……”

<br/>

“啪！”弃天帝按着桌子站了起来。

<br/>

“……可见他有多么想你……”

“弃天帝！”

“苍，你动气了。”

苍咬了咬牙，环起手臂。

“放了他。”

“哦？为什么我要放了他？”

“他不是你的目标。”

“哈？既然你知道，那就应该明白，我绝不做没有利益的买卖。”

“你想怎么样？”

“你的这个问题，等你回来了自会有答案。”

苍一皱眉，沉下嗓音，严肃地说道： “释放赭杉军，我要他平安返回，否则你就永远也找不到我。”

<br/>

电话的那头陷入了短暂的沉默。

“你做得到吗？”

“你想试试看么？”

<br/>

弃天帝再次陷入了沉默，明明什么也没有说，但是却让苍在这种沉默中感受到了巨大的压力，这种混合着不安和愤怒的重压，让苍一瞬间回忆起了那种濒死的错觉。

<br/>

弃天帝依然是那个即使沉默，也能够影响周围气压的人。但是苍似乎也没有别的选择——他如果就这样回去，弃天帝将占据绝对的主动。明知道这样会激怒弃天帝，苍还是强迫自己不去想后果。他知道很多事只能够不计后果地去做，只有不计后果，才有机会达成。

<br/>

一定要保赭杉军周全，他不能让赭杉军因为自己有任何闪失。

<br/>

想到这里，苍再次鼓起勇气，用沉默来拉锯。

<br/>

“叮咚——”

手机提示电量不足了。

<br/>

弃天帝终于开口了。

“好，我答应你。但是你也不要忘记，向我提条件，是要付出代价的。”

苍的眼神有些许的放松，他闭上眼睛：“我只要他平安回去。”

“如——你——所——愿。”

<br/>

苍挂掉了电话，看着空无一人的贵宾室。

<br/>

失去了压力，强忍着的不安和焦虑在黑暗的空间里开始蔓延。

<br/>

他还是想得太简单了……如此草率，像个刚进大学的大学生。可是当他听到赭杉军唤他名字的时候，那一瞬间，他是真的想就这样和他一起逃跑。

<br/>

苍把手放在自己的胸口上，闭上眼睛。

想想那时，心跳太快而隐约觉得疼痛的自己，无奈地笑了起来。

<br/>

能再见到赭杉军，真是太好了！可是……让他涉险，又该如何是好……

<br/>

苍睁开眼睛站起来，他没有到楼下的车库去找朱武，而是到了机场出发大厅外的车道上。

<br/>

空旷无人的引桥上，只有路灯亮着，连成一排。外面的雪已经积了起来，苍走在上面会嘎吱作响。

<br/>

凌晨4点的航班，现在还有两个小时，可惜不能和你一起飞回去了。

<br/>

苍独自在雪中默默沉思，偶然有整片的雪花落在他的额发上，小小地闪着光，把他的侧脸映衬得苍白。

<br/>

“你不冷么？”

忽然有人把外套披在他的肩上，苍本能地一躲，倒让朱武提着衣服十分尴尬。

<br/>

“你……”

苍看到他呆呆地双手举着件毛呢外套，有些歉意地接了过来。

“抱歉，我以为是别人。”

朱武的脸一下子就恢复了往日的欢快。

“还会有谁？我说你就穿着衬衫这样走着不会感冒吗？”

苍穿上那件明显偏大的外套，冲他笑了笑。

“刚才没觉得冷。”

“我们进去吧？里面等多好，有热水有电视。”

苍摇了摇头：“我想一个人静一下。”

朱武见他又要走开，无奈地耸了耸肩，没有再跟上去。

<br/>

苍走了两步，忽然想起了什么，返身而回。

<br/>

“抱歉……”

“嗯？”

“我太沉浸在自己的心事里。你要不要和赭杉军一起走？”

“唉？”

“我不太清楚你和弃天帝的关系，但是我觉得，这件事情把你卷进来，是我考虑欠妥，如果他会对你不利，何不一起走？”

<br/>

朱武听了，心里默默想，和赭杉军回去只会更惨吧……再说，其实他不怎么在意这些，他是自愿帮助苍跑路的，至于动机么……他从来不深究。

<br/>

朱武挠了挠头皮，笑了笑。

“我没事儿，老头子要是有办法收拾我，你就不可能看到我好好地站在这里了。哈哈哈哈哈……”

苍看着他哈哈大笑的样子，眼中的忧虑却更深了。

<br/>

人不是活在真空里，不能够随心所欲地去生活，苍也深知这一点。

<br/>

“我们进去吧。你可以睡一会儿。”

“好啊！还是有暖气的地方好，走啦走啦。”

<br/>

苍回头看了一眼天空，雪越下越大了。
